\section{Présentation}\label{principe du jeu}
Il s'agit d'un jeu de cartes avec une \og carte début \fg{} et une \og carte fin \fg{}. 
Dans les jeux proposés ici, n'importe quelle carte peut faire office de \og carte début \fg{},
la \og carte fin \fg{} renvoie vers la \og carte début \fg{}.

\section{Objectifs et liens avec les programmes}
\subsection{Notions abordées}
    \begin{itemize}
        \item Automatismes sur les quatre opérations.
        \item Additions/Soustractions/Opposés de nombres relatifs.
        \item Simplifications/Additions/Soustractions de fractions.
        \item Fractions décimales et nombres décimaux.
        \item Somme des angles d'un triangle.
        \item Configurations particulières d'angles :
        \begin{itemize}
            \item[$\bullet$] angles alternes-internes,
            \item[$\bullet$] angles correspondants,
            \item[$\bullet$] angles opposés par le sommet,
            \item[$\bullet$] angles complémentaires,
            \item[$\bullet$] angles supplémentaires.
        \end{itemize}
        \item Réduction d'un produit dans une expression littérale.
        \item Distributivité en calcul littéral.
    \end{itemize}

    \medskip
    Le jeu peut être utilisé pour réinvestir ces notions ou développer des automatismes.

\subsection{Compétences développées}
\begin{center}
  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
{\footnotesize
\begin{tabular}{|m{0.25\linewidth}|m{0.67\linewidth}|}
    % \hline
    % {\textbf{Chercher}\par Domaines du socle : 2, 4}
    % & {Tester, essayer, valider, corriger une démarche. (C2)\par
    % Extraire des informations, les organiser, les confronter à ses connaissances. (C3)}\\
    % \hline
    % {\textbf{Représenter}\par Domaines du socle : 1, 5}
    % & {Utiliser les représentations des nombres. (C2)\par 
    % Produire et utiliser les représentations des nombres. (C2)\par 
    % Passer d’un mode de représentation à un autre. (C4)
    % }\\
    % \hline
    % {\textbf{Raisonner}\par Domaines du socle : 2, 3, 4}
    % & {Raisonner collectivement. (C2)\par 
    % Justifier, argumenter. (C2)
    % }\\
    \hline
    {\textbf{Calculer}\par Domaines du socle : 4}
    & {Calculer avec des nombres. (C2)\par 
    Contrôler les calculs. (C2)\par 
    Calculer avec des lettres, des algorithmes\dots{} (C4)
    }\\
    \hline
    {\textbf{Communiquer}\par Domaines du socle : 1, 3}
    & {Communiquer pour expliquer, argumenter et comprendre autrui. (C3)\par
    Communiquer pour porter un regard critique. (C4)
    }\\
    \hline
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{center}

\subsection{Remarques sur l'impression}

Imprimer en recto-verso est un atout non négligeable pour ce genre de cartes. Cependant, cela reste une affaire de
précision qui peut dépendre de nombreux éléments : le photocopieur (ou l’imprimante) employé, le papier \dots

Le package ProfCollege propose deux longueurs pour gérer un éventuel décalage lors de l’impression.
\begin{itemize}
    \item \textbackslash PfCCardsEcartH pour décaler horizontalement les cartes situées sur les pages paires ;
    \item \textbackslash PfCCardsEcartV pour décaler verticalement les cartes situées sur les pages paires.
\end{itemize}

Pour le document complet, les paramètres sont laissés avec leur valeur par défaut. Il faudra veiller à ajuster ces paramètres
dans le fichier {\bfseries ./commandes/impression.tex} avant de compiler les documents individuels, par exemple le fichier 
{\bfseries niveau1AudreyMiconiSeul.tex} du dossier {\bfseries ./decimaux/} afin que cela convienne à l'imprimante utilisée.
